# Atividade de Núcleo

## Informações principais

- **Núcleo:** Web
- **Orientadores:** [Lávio Vale](https://gitlab.com/lavio) e [Monique Silva](@moniquedsilva)
- **Data da Atividade:** 11/09/2021
- **Data de Entrega:** 18/09/2021

## Descrição da atividade

O projeto WeLoveDogs tem por objetivo iniciar o aprendizado em HTML e CSS, 2 das 3 tecnnologias bases do front-end. O projeto possui o formato static multipage¹, com 4 páginas no total e a maneira de navegar e visualizar seu conteúdo por completo é através dos links do menu.

### Tarefa

Com base no [mockup²](https://www.figma.com/file/83KrYRp9nXE4wyMIWgxu6O/WeLoveDogs-N%C3%BAcleo-Web?node-id=0%3A1) apresentado, usando HTML e CSS, construa a webpage do grupo social WeLoveDogs.

Acesse a [issue](https://gitlab.com/InfoJrUFBA/nucleos/2021/03/web/-/issues/1) da atividade para visualizar todos os requisitos que serão avaliados na hora da correção

---

_¹Static multipage. Consiste em um modelo da Web de um site com várias páginas, construídas usando HTML e seu conteúdo não muda independemente da solicitação. A única forma de mudar o conteúdo apresentado é alterado diretamente o código da página. O servidor renderizará as página HTML sempre que o usuário clicar em um link no menu do site._

_²Mockup é uma representação estática de um projeto, bem próximo do design final, o seu uso tem como finalidade representar a estrutura da informação, visualizar o conteúdo de forma estática, demonstrar as principais funcionalidades (de forma estática) e estimular os envolvidos a revisarem a parte visual (design) do projeto._

## Materiais de apoio

### Cursos Completos

- Node Studio Treinamentos
  | **[HTML5](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGKl3iPEyEWpFoYkMUxWW5O)**
  | **[CSS3](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGf7GUtiOFLc_9AXO25iIzG)**
  | **[HTML5 & CSS3 na Prática](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVF_HYP5r1oR7vK1_7ZuTU78)**

### Figma

- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.1 - GTCoding](https://youtu.be/q_YNq0j_QfE)
- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.2 - GTCoding](https://youtu.be/2r91B6ZwN_E)

### Vídeos/Textos por assuntos presentes na atividade

#### HTML

Estrutura Básica

- [HTML Basic - w3schools (Texto)](https://www.w3schools.com/html/html_basic.asp)
- [Estrutura básica de um Documento HTML - Bóson Treinamentos](https://youtu.be/hMAvQtQ97eE)

HTML Semântico

- [HTML Semantic Elements - w3schools (Texto)](https://www.w3schools.com/html/html5_semantic_elements.asp)
- [Estrutura Semântica do HTML em 25 minutos - Ferreira Studios](https://youtu.be/jEJUopJv12I)
- [Semântica - Dica do Nerd](https://youtu.be/NdAjp7X2CUI)
- [Estruturação da página utilizando tags Semânticas do HTML5 - Tiago Segato](https://youtu.be/6V3msF_YBQk)

Form

- [HTML Forms - w3schools (Texto)](https://www.w3schools.com/html/html_forms.asp)
- [Criando um Formulário - Zero Bugs](https://youtu.be/vJoCnzEucCc)
- [Tag form do HTML5 - hcode](https://youtu.be/spgu7it3ODY)

#### CSS

Flexbox

- [A Complete Guide to Flexbox - CSS Tricks (Texto)](https://css-tricks.com/snippets/css/a-guide-to-flexbox/)
- [Curso de CSS Flexbox - Node Studio Treinamentos](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGjLmjwfRc0Q9TA5U-PCWp4)

Formatação geral

- [Usando Google Fonts - Curso em Vídeo](https://youtu.be/FLuQonci9wU)
- [Unidades Relativas Part.1 - Ferreira Studios](https://youtu.be/etM0JBeFbf8)
- [Unidades Relativas Part.2 - Ferreira Studios](https://youtu.be/g__c-7M9Xzk)
- [Espaçamentos e a mágica do CSS Box Model - Rocketseat](https://youtu.be/nhW70H9H4gU)
- [Representando Cores com CSS3 - Curso em Vídeo](https://youtu.be/uKjKnztS3cY)

## Instruções para envio

1. Clone este repositório no seu computador
2. Crie a partir da `main` uma nova branch com seu número de turma e nome. Por exemplo: `1-jose` caso pertença a turma de sexta e `2-jose` caso seja a de sábado
3. Inclua seu nome na ficha de entrega do `README.md`
4. Construa a sua atividade apenas nessa branch, e não hesite em pedir por ajuda caso tenha dificuldades
5. Suba constantemente a sua branch para este repositório para possibilitar o acompanhamento por parte dos orientadores
6. Para saber se finalizou a atividade, verifique cuidadosamente se todos os requisitos foram cumpridos
7. Após finalizar a atividade, faça um merge request com o padrão de título: `[número da atividade]` - `[nome da atividade]` (por exemplo: 2 - Coffee Shop)
8. Esteja pronto para apresentar o que você fez na próxima RN (Reunião de Núcleo)

## Ficha de entrega

Atividade entregue por: Camila Almeida
